發夢必看！被捕後自救手冊

李安然大律師教各位被捕後需要做嘅事情，以及解釋背後嘅原因。

1. 冷静，保持緘默(除左律師外，對任何人都係我冇野講)
佢解釋被捕後同警察合作(提供資料) 只會為警察提供證據去指證自己。第二，警察有臥底混入示威者中，你對住其他被捕嘅，都要冇野講。第三，你屋企人來警署見你，警察係會喺旁邊聽住，所以都要冇野講。你最多只會留喺警署48小時，警察會不斷同你講你合作就可以快d走，千祈唔可以配合。

2. 繼續唔好講野，唔好跌入警察嘅誘導式發問
你以為自己答緊一d無關嘅問題，但佢會慢慢引導你講成自己有參與非法集結/暴動。

3. 唔好拎手提電話出來解鎖，要打畀律師/屋企人，都係用警署嘅電話去打。
喺佢冇法庭搜查令嘅情況下，絕對係唔能夠查你電話/屋企。

段片都係17分鐘，可能你覺得係廢話，但我相信當你好緊張不安時，可能會唔記得需要做d咩野。

香港電影欠香港人一場革命

推一推，希望可以幫到人